
\chapter{Приток из пласта}

\section{Закон Дарси. Формула Дюпюи}

\subsection{Закон Дарси}

\subsection{Формула Дюпюи. Радиальный приток}
Описание стационарной модели притока к вертикальной скважине. С выводом формулы для радиального притока к пласту. 

\subsection{Коэффициент продуктивности}
Коэффициент продуктивности и другие параметры модели притока.

\subsection{Скин фактор}
Радиальный Скин фактор.

\subsection{Упражнение}
Упражнение на расчет с использованием формулы Дюпюи с Кпр и скин фактором. 
% быть может надо делать упражнения внутри каждого подраздела. 

\section{Индикаторная кривая}
Графическое представление формулы притока из пласта.

\section{Многофазный поток в пласте}
Описание моделей притока из пласта. Вогель, Шмогель и прочие. 

Надо показать что такое индикаторная кривая, как ей пользоваться, как она строится, какие есть модели для построения индикаторной кривой. 

Добавить сюда модель через псевдодавления и результаты статьи по притоку.

\section{Заканчивание скважин}

Краткое описание как системы заканчивания влияют на работу системы "пласт - скважина - скважинное оборудование"

\subsection{Перфорация}
Оценка скин фактора от перфорации. Оценка изменения продуктивности скважины после реперфорации.
 
\section{Нестационарный приток из пласта}

Кратко описать что такое неустановившийся приток, как его подсчитать и как его можно рассматривать при моделировании систем добычи.